<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
<channel>
<title>Тест</title>
<link>https://radiomayak.ru/shows/show/id/62250/</link>
<language>ru</language>
<itunes:explicit>clean</itunes:explicit>
<description>Дневное шоу физика Александра Пушного и лирика Маргариты Митрофановой.</description>
<itunes:summary>Дневное шоу физика Александра Пушного и лирика Маргариты Митрофановой.</itunes:summary>
<itunes:author>12.07.25</itunes:author>
<itunes:image href="https://cdn-st2.rtr-vesti.ru/vh/pictures/it/430/192/1.png"/>
<itunes:category text="Society & Culture"/>
  <item>
    <Title>Синдром упущенного лета, или как бороться с летней прокрастинацией</Title>
    <itunes:summary>Почему мы прокрастинируем именно летом? Как преодолеть эту летнюю хандру и научиться получать максимум от тёплого сезона? О секретах эффективной борьбы с летней прокрастинацией и как научиться планировать свой отдых так, чтобы ни один солнечный день не прошёл зря, рассказала психолог, автор популярных книг и блога «Пора к психологу» Оксана Козырева.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/593.mp3</guid>
    <Pubdate>11-07-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:09:22</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/593.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Год Защитника Отечества. Батальная живопись: по мотивам Петровской эпохи</Title>
    <itunes:summary>Искусствовед, писатель и автор телеграм-канала Six Days Art Наталья Игнатова рассказала о картинах Ивана Айвазовского «Петр I при Красной Горке» и Алексея Боголюбова «Первое сражение русского корабельного флота под командой Сенявина около острова Эзель» и Гренгамское сражение 1720 года.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/587.mp3</guid>
    <Pubdate>11-07-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:40</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/587.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>В рабочий полдень. Именинники недели 7 – 13 июля 2025 года</Title>
    <itunes:summary>В программе прозвучали:
Toto Cutugno – Litaliano&lt;br&gt;
Courtney Love Mono&lt;br&gt;
Жанна Агузарова Мне хорошо рядом с тобой&lt;br&gt;
Жанна Фриске Портофино&lt;br&gt;
AС/DC Jailbreak</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/570.mp3</guid>
    <Pubdate>11-07-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:05:06</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/570.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>В рабочий полдень. &quot;Ты не верь слезам&quot;: хит на все времена</Title>
    <itunes:summary>Певица Анастасия Чеботарь (Хлоя) рассказала о приходе гипер-поп направления и стирания рамок между жанрами, почему образ Шуры до сих пор популярен у молодых исполнителей и выходе нового альбома.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/567.mp3</guid>
    <Pubdate>11-07-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:56</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/567.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Homo juluensis: почему вымерли люди с мегамозгом</Title>
    <itunes:summary>Учёные обнаружили останки древнего человека с поистине гигантским мозгом. Кто они такие – эти загадочные Homo juluensis? Что позволило им развить столь впечатляющие когнитивные способности и почему цивилизация мегамозга бесследно исчезла с лица Земли, рассказал популяризатор науки, автор канала &quot;Популярная наука&quot; Александр Дементьев.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/559.mp3</guid>
    <Pubdate>11-07-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:14:27</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/559.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Пеликаны: как живут птицы с самым большим клювом в мире</Title>
    <itunes:summary>Пеликаны — удивительные водоплавающие птицы с необычным внешним видом. Их легко узнать по большому мешкообразному горлу. Об образе жизни пеликанов рассказал , зоолог, популяризатор науки, фотограф дикой природы, лауреат премии &quot;За верность науке&quot; Илья Гомыранов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/552.mp3</guid>
    <Pubdate>11-07-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:11</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/552.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Рыболовство. Рыбалка в литературе и кино</Title>
    <itunes:summary>Руководитель методического кабинета Центра кинопедагогики и медиакультуры МПГУ, автор телеграм канала «Диалог культур» Артем Гаспаров и ведущие вспоминали фильмы о рыбалке и  рыболовах: &quot;Челюсти&quot;; &quot;Отважные капитаны&quot;, &quot;Старик и море&quot;; &quot;Бриллиантовая рука&quot;, &quot;Особенности национальной рыбалки&quot;, &quot;Снегирь&quot;, &quot;CODA: ребенок глухих родителей&quot;, &quot;Земля дрожит&quot;, &quot;На рыбалку&quot;, &quot;Голубая бездна&quot;....</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/391.mp3</guid>
    <Pubdate>10-07-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:30:40</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/391.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Культура отдыха. Существуют ли правила летнего этикета</Title>
    <itunes:summary>Про то, как выглядеть уместно, чувствовать себя комфортно и не смущать окружающих в жару, рассказала эксперт по практическому этикету и деловым коммуникациям Татьяна Баранова.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/416.mp3</guid>
    <Pubdate>10-07-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:14:20</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/416.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>БиоЛогично. Паразиты против симбионтов</Title>
    <itunes:summary>Паразиты и симбионты — два лагеря невидимых соседей, которые делят с нами жизненное пространство. Одни — коварные захватчики, другие — надёжные помощники. Как отличить друзей от врагов объяснил молекулярный биолог и автор популярного телеграм-канала «Сергей Харитонов Science» Сергей Харитонов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/364.mp3</guid>
    <Pubdate>10-07-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:23</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/364.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Город. Перепланировка 1935: какой могла стать Москва</Title>
    <itunes:summary>10 июля 1935 года было принято постановление СНК СССР и ЦК ВКП(б) «О Генеральном плане реконструкции Москвы. Перепланировка Москвы в сталинский период стала настоящей революцией, которая изменила облик столицы до неузнаваемости. О сути перепланировки рассказал Андрей Клюев, сотрудник Музея Москвы и экскурсовод, исследователь архитектуры.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/359.mp3</guid>
    <Pubdate>10-07-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:03</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/359.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Культура отдыха. Ложь про ЗОЖ</Title>
    <itunes:summary>Здоровый образ жизни — это не строгие ограничения и запреты, а разумный подход к питанию и физической активности. Слушайте свой организм, консультируйтесь с врачами и не ведитесь на громкие обещания маркетологов. О том, как нас обманывают красивыми лозунгами о здоровом образе жизни, рассказал специалист по модификации образа жизни, популяризатор науки Алексей Варфоломеев.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/358.mp3</guid>
    <Pubdate>10-07-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:34</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/358.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Рыболовство. Что приготовить из рыбы</Title>
    <itunes:summary>Какую рыбу легче всего приготовить? Какие виды рыбы лучше всего подходят для запекания?
Какие рецепты рыбы подходят для быстрого приготовления? Какие специи и приправы лучше всего сочетаются с рыбой? Как правильно выбрать свежую рыбу для приготовления? Какие блюда из рыбы подходят для диетического питания? Какие соусы хорошо дополняют блюда из рыбы? На эти и другие вопросы ответил шеф-повар Денис Перевоз.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/181.mp3</guid>
    <Pubdate>09-07-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:57</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/181.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Рыболовство. Как изображали рыбалку художники</Title>
    <itunes:summary>Дипломированный искусствовед, лектор и создатель образовательного проекта YaAndArt Екатерина Андреева рассказала, как менялись художественные представления о рыбалке, какие мастера особенно ярко раскрыли эту тему в своём творчестве и что скрывается за, казалось бы, простыми сценами рыбной ловли на полотнах великих художников.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/177.mp3</guid>
    <Pubdate>09-07-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:45</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/177.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Климат. Как появилась службы погоды в России</Title>
    <itunes:summary>Как появились первые метеостанции в России, кто стоял у истоков метеорологических наблюдений, и как развивалась эта важнейшая для страны служба, – рассказал Михаил Локощенко, ведущий научный сотрудник кафедры метеорологии и климатологии географического факультета МГУ.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/175.mp3</guid>
    <Pubdate>09-07-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:14:42</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/175.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Токсичный родитель</Title>
    <itunes:summary>Психолог Анна Карташова прокомментировала письмо 27-летней Надежды, чья мама всячески подчёркивает свою удавшуюся жизнь, а дочь выставляет неудачницей. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Свои вопросы для психолога &lt;a href=&quot;https://smotrim.ru/forms/2201&quot;&gt; присылайте через форму&lt;/a&gt;</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/149.mp3</guid>
    <Pubdate>09-07-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:47</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/149.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Какие травмы встречаются у спортсменов-любителей</Title>
    <itunes:summary>Спортивные травмы — неизбежная часть активного образа жизни, с которой сталкиваются многие любители спорта. Наиболее распространёнными являются ушибы и растяжения, которые часто возникают при неправильном выполнении упражнений или недостаточной разминке. Полезные рекомендации по предотвращению травм дал врач травматолог-ортопед Тимофей Скипенко.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/146.mp3</guid>
    <Pubdate>09-07-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:29</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/146.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>100 великих открытий. Фреоны в помощь: как устроена вся система охлаждения</Title>
    <itunes:summary>Что же такое фреоны и требования к ним, как работают холодильник и кондиционер, озоновом слое и почему он так важен для жизни на Земле, рассказал сооснователь проекта Sciencely и популяризатор науки Михаил Каптюг.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/142.mp3</guid>
    <Pubdate>09-07-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:25</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/285/142.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Рыболовство. Рыбалка как спорт</Title>
    <itunes:summary>Спортивная рыбалка – это не просто приятное времяпрепровождение на природе, а настоящий вид спорта, требующий мастерства, стратегии и выносливости. Чемпион мира, чемпион России, двукратный обладатель титула &quot;Лучший Рыболов Года&quot; Денис Вихров рассказал, как 
рыбалка превратилась в серьёзный вид спорта и профессиональном подход к рыбалке.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/967.mp3</guid>
    <Pubdate>08-07-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:28</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/967.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Рыболовство. Как погрузиться в мир рыбалки</Title>
    <itunes:summary>Ведущий программы«Рыбалка за рулем» Владимир Солопов рассказал о видах рыбалки, как выбрать снаряжение, прикормках, правилах безопасности, основных ошибках рыболовов и дал несколько советов для начинающих рыболовов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/959.mp3</guid>
    <Pubdate>08-07-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:40</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/959.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Мозг. Как мозг решает, на что обращать внимание</Title>
    <itunes:summary>Каждый день мы сталкиваемся с огромным потоком информации. Как наш мозг решает, на что стоит обращать внимание, а что можно проигнорировать,рассказал заместитель декана по научной работе, доцент кафедры социальной психологии МГУ им. М.В. Ломоносова Антон Гасимов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/960.mp3</guid>
    <Pubdate>08-07-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:55</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/960.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Какие растения можно найти в городе</Title>
    <itunes:summary>Кандидат биологических наук, ученый-ботаник, преподаватель МГУ имени М.В. Ломоносова Ксения Дудова рассказала, какие растения можно увидеть прямо в городе и что помогает растениям выживать в подобных условиях.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/946.mp3</guid>
    <Pubdate>08-07-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:42</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/946.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Цифровой мир. Как ИИ видит пациента</Title>
    <itunes:summary>Искусственный интеллект всё активнее проникает в сферу здравоохранения, меняя подход к диагностике и лечению пациентов. Но как именно «думает» ИИ, анализируя состояние человека и какие возможности открывает эта технология для современной медицины, рассказала биоинформатик, стажёр-исследователь Центра нейробиологии и нейрореабилитации Сколтеха, соосновательница двух стартапов-резидентов фонда «Сколково» Наталья Кудряшова.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/944.mp3</guid>
    <Pubdate>08-07-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:14:54</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/944.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Дата. Как появился день семьи, любви и верности</Title>
    <itunes:summary>8 июля в России отмечается особенный праздник — День семьи, любви и верности. Как появился этот светлый день, ставший символом крепких семейных ценностей и искренних чувств, а также почему ромашка и белые голуби стали его олицетворением, рассказала, кандидат культурологии и преподаватель Московского гуманитарного университета Ольга Хлопонина.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/943.mp3</guid>
    <Pubdate>08-07-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:27</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/943.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Рыболовство. Когда началась история рыбалки</Title>
    <itunes:summary>Какие археологические находки помогают учёным воссоздать картину древней рыбалки, какие тайны хранят древние наскальные рисунки, орудия лова и другие артефакты, связанные с рыболовством, а также символе Христа – рыбе.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/765.mp3</guid>
    <Pubdate>07-07-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:38:42</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/765.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Мода. Японский феномен в моде</Title>
    <itunes:summary>Мужской стилист, арт-директор, куратор направления Мода в Школе Дизайна ВШЭ Санкт-Петербург Никита Зелепухин рассказал, как развивалась японская фэшн-индустрия, как в 1980-е японские дизайнеры завоевали Париж и создали авангардное направление в моде, а также, в чем особенность «японского» подхода к созданию одежды и влиянии на уличную моду.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/762.mp3</guid>
    <Pubdate>07-07-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:33</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/762.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Лингвистика. Как общение с ИИ влияет на речь людей</Title>
    <itunes:summary>Как нейросети формируют новые речевые паттерны, почему люди начинают говорить “машинным” языком, сохраняется ли эмоциональная составляющая в общении с ИИ и какие риски несет массовое общение с искусственным интеллектом, – рассказал психолингвист Арсений Анисимов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/759.mp3</guid>
    <Pubdate>07-07-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:59</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/759.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Антропология. Почему всё больше людей рвутся за город</Title>
    <itunes:summary>По данным исследований, всё больше людей стремятся вырваться из каменных джунглей, мечтая о собственном доме с садом, чистом воздухе и спокойном ритме жизни. Что же заставляет горожан менять привычную среду обитания и какие факторы становятся решающими при выборе загородного образа жизни – рассказал руководитель Центра городской антропологии КБ Стрелка Михаил Алексеевский.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/744.mp3</guid>
    <Pubdate>07-07-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:57</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/744.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Воспитание. Родители и дети: кто кому и что должен</Title>
    <itunes:summary>Психолог и психотерапевт Екатерина Бурмистрова рассказала, как формируются здоровые границы между родителями и детьми, и как избежать проблемных поведенческих схем, как меняются роли в семье с возрастом детей, и как построить гармоничные отношения, основанные на взаимном уважении и понимании.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/741.mp3</guid>
    <Pubdate>07-07-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:39</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/741.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Почему люди боятся счастья</Title>
    <itunes:summary>Парадокс: мы стремимся к счастью, но в то же время подсознательно от него отстраняемся. Откуда берётся этот внутренний барьер? Какие механизмы заставляют нас сомневаться в собственном праве быть счастливыми – рассказала доктор философских наук, профессор Гульнара Краснова.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/327.mp3</guid>
    <Pubdate>04-07-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:22</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/327.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Организм. Что такое болевой порог</Title>
    <itunes:summary>Что определяет нашу индивидуальную чувствительность? Как организм сигнализирует о проблемах? И можно ли научиться контролировать болевые ощущения? О научных тайнах боли рассказал микробиолог Евгений Плисов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/320.mp3</guid>
    <Pubdate>04-07-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:43</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/320.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>В рабочий полдень. Именинники недели 30 июня – 6 июля</Title>
    <itunes:summary>Heavy Fuel – Dire Straits&lt;br&gt;
Erasure  – Don&#x27;t Say You Love Me&lt;br&gt;
Moloko – Sing it Back&lt;br&gt;
Bill Haley and His Comets – Rock Around the Clock&lt;br&gt;
Suicide Blonde – INXS&lt;br&gt;
Faith no More – Epic</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/301.mp3</guid>
    <Pubdate>04-07-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:04:41</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/301.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>В рабочий полдень. &quot;На заре&quot;: хит на все времена</Title>
    <itunes:summary>&quot;Альянс&quot; – культовая группа, но только с одной песней – «На заре». Песню написал покойный клавишник Олег Парастаев, а спел – солист Игорь Журавлев. Песню петь сложно из-за припева и не каждому это удается. Музыкант и лидер группы &quot;Альянс&quot; рассказал о чем эта песня, как была записана, а также выразил свое отношение к каверам.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/289.mp3</guid>
    <Pubdate>04-07-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:10</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/289.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Культура отдыха. Мифы о здоровье в летний период</Title>
    <itunes:summary>Середина лета! Солнце, свежие фрукты и овощи, а тёплые дни так и манят на прогулки. К сожалению, вокруг летнего отдыха сложилось множество заблуждений. Из-за этого можно не только испортить себе отдых, но и заработать проблемы со здоровьем. С терапевтом Филиппом Кузьменко разбирались, что из привычных советов действительно работает, а от чего лучше отказаться.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/283.mp3</guid>
    <Pubdate>04-07-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:14:26</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/283.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Лингвистика. Как признаться в любви на разных языках</Title>
    <itunes:summary>Язык любви универсален, но каждая культура имеет свои уникальные способы признания в чувствах. От романтического французского до страстного испанского, от лаконичного английского до поэтичного японского — каждое признание несёт особый смысл и эмоциональную окраску. Как выразить свои чувства так, чтобы они тронули сердце, если вы говорите на разных языках, рассказал старший преподаватель Института лингвистики РГГУ и Школы лингвистики НИУ ВШЭ Антон Сомин.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/281.mp3</guid>
    <Pubdate>04-07-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:20:23</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/281.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Энциклопедии. Как выглядят современные энциклопедии</Title>
    <itunes:summary>Руководитель направления &quot;Изобразительное искусство и культура&quot; редакции &quot;ОГИЗ&quot; издательства АСТ Анастасия Чудова рассказала о форматах современных энциклопедий, чем электронные энциклопедии отличаются от традиционных печатных изданий, особенностях онлайн-энциклопедий, а также преимуществах современных энциклопедий по сравнению с традиционными....</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/095.mp3</guid>
    <Pubdate>03-07-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:47</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/095.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Энциклопедии. Что можно узнать из гастрономической энциклопедии</Title>
    <itunes:summary>Гастрономическая энциклопедия хранит в себе секреты мировой кухни, уникальные рецепты и удивительные факты о продуктах, которые мы употребляем каждый день. В ней можно найти истории появления привычных блюд и тонкости приготовления изысканных деликатесов. Какие секреты хранят кулинарные энциклопедии рассказал шеф-повар Антон Сальников.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/093.mp3</guid>
    <Pubdate>03-07-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:28</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/093.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Наука. Зачем учёным изучать микробные сообщества вулканов</Title>
    <itunes:summary>Современные исследования вулканических микробных сообществ открывают новые горизонты в понимании жизни на Земле и за её пределами. От поиска новых антибиотиков до разгадки тайн происхождения жизни — эти микроскопические существа могут изменить наше представление о возможностях жизни. Подробности рассказала аспирантка программы &quot;Науки о жизни&quot; Сколтеха Алла Шевченко.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/086.mp3</guid>
    <Pubdate>03-07-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:14:07</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/086.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Музыка. Кто и когда придумал снимать музыкальные клипы</Title>
    <itunes:summary>Как эволюционировали музыкальные клипы, кто стоял у их истоков и какие революционные изменения произошли в этой сфере, рассказал музыкальный критик и журналист Илья Легостаев.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/079.mp3</guid>
    <Pubdate>03-07-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:33</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/079.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Биология. Как происходит адаптация детёнышей животных в природе</Title>
    <itunes:summary>Как маленькие создания, только что появившиеся на свет, учатся выживать в суровых условиях дикой природы? Какие механизмы помогают им освоиться в новом мире, и какова роль родителей в этом процессе? О том, как происходит адаптация детёнышей животных, от первых шагов до освоения жизненно важных навыков, рассказал учитель биологии и естествознания школы &quot;Класс-Центр&quot; Петр Гамбарян.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/076.mp3</guid>
    <Pubdate>03-07-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:57</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/076.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Подарок на всю голову. Агрессия</Title>
    <itunes:summary>Клинический психолог и консультант Елена Нагельман раскрыла неожиданную правду о человеческой агрессии: оказывается, это не просто негативное явление, а важнейшая генетически заложенная составляющая нашей природы. Она подчернула: важно не подавлять агрессию, а научиться правильно с ней взаимодействовать, направляя эту мощную энергию в конструктивное русло — на достижение целей, защиту личных границ и саморазвитие</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/072.mp3</guid>
    <Pubdate>03-07-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:20:09</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/284/072.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Энциклопедии. В чём особенность детских энциклопедий</Title>
    <itunes:summary>Чем детские энциклопедии отличаются от взрослых? Какие особенности оформления информации присутствуют в детских энциклопедиях? Почему в детских энциклопедиях используются яркие иллюстрации и картинки? Какие темы обычно освещаются в детских энциклопедиях? Какие виды информации чаще всего представлены в детских энциклопедиях? На эти и другие вопросы ответила  директор по развитию издательства &quot;Настя и Никита&quot;, писатель и редактор Хельга Патаки.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/887.mp3</guid>
    <Pubdate>02-07-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:12:02</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/887.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Энциклопедии. О чём можно узнать из медицинской энциклопедии</Title>
    <itunes:summary>Медицинский журналист, врач Ольга Кашубина рассказала, какие разделы включает медицинская энциклопедия и для кого она рассчитана, какие заболевания и их симптомы описаны в ней, какую информацию можно найти о методах диагностики и лечения болезней, а также какую роль играют медицинские энциклопедии в обучении и практике врачей.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/886.mp3</guid>
    <Pubdate>02-07-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:51</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/886.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Окружающий мир. Как живут насекомые</Title>
    <itunes:summary>Насекомые умеют общаться друг с другом очень интересными способами. У них есть свой особенный способ «разговаривать», который состоит из трёх главных частей: танцев, запахов и звуков, – рассказал кандидат биологических наук, доцент Политехнического университета Петра Великого и экскурсовод Зоологического музея ЗИН РАН Илья Удалов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/882.mp3</guid>
    <Pubdate>02-07-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:41</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/882.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Признаки нарциссизма</Title>
    <itunes:summary>Человек с нарциссическими чертами часто считает себя особенным и уникальным, постоянно нуждается в восхищении окружающих. Он может преувеличивать свои достижения и таланты, ожидая, что другие будут им постоянно восторгаться. Такой человек часто не замечает успехов других людей и считает, что его мнение важнее всех остальных. О нарциссических проявлениях, а также рождаются ли нарциссами или становятся, рассказала Лариса Овчаренко, руководитель департамента клинических,  психологических и педагогических основ развития личности Московского городского университета.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/871.mp3</guid>
    <Pubdate>02-07-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:10:33</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/871.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Как сегодня создают настольные игры</Title>
    <itunes:summary>Настольные игры давно перестали быть просто способом провести вечер с друзьями. Сегодня это целая индустрия, где создаются настоящие произведения искусства, способные увлечь миллионы людей по всему миру. Как рождается новая игра и какие какие тайны скрыты за процессом её создания, рассказал автор и продюсер полусотни изданных настольных игр и руководитель конвента &quot;Граникон&quot; Юрий Ямщиков.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/868.mp3</guid>
    <Pubdate>02-07-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:08</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/868.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Палеонтология. Любовь и динозавры</Title>
    <itunes:summary>Кандидат биологических наук, палеонтолог, эволюционный биолог, научный сотрудник кафедры биологической эволюции биологического факультета МГУ Яна Шурупова рассказала устраивали ли турнирные бои трилобиты, почему у оленя мегалоцераса такие большие рога, как определить пол динозавра и какие украшения у них могли быть.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/864.mp3</guid>
    <Pubdate>02-07-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:52</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/864.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Энциклопедии. Самые необычные энциклопедии</Title>
    <itunes:summary>Какие самые необычные темы освещены в уникальных энциклопедиях? Какие необычные форматы используют авторы для создания таких энциклопедий? Какие самые странные или удивительные факты содержатся в этих энциклопедиях? Как создавались самые необычные энциклопедии и кто их авторы? Чем отличаются необычные энциклопедии от традиционных научных или справочных изданий? На эти и другие вопросы ответил заведующий редакцией «Аванта» Павел Кострикин.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/696.mp3</guid>
    <Pubdate>01-07-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:52</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/696.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Энциклопедии. О чём можно узнать из юридических энциклопедий</Title>
    <itunes:summary>Кандидат юридических наук, заместитель декана, доцент кафедры трудового права Юридического факультета МГУ имени М.В. Ломоносова Андрей Бережнов объяснил, что такое юридическая энциклопедия и как она используется, рассказал об основных разделах и самых известных юридических энциклопедиях, а также, как обновляются юридические энциклопедии и можно ли использовать юридическую энциклопедию как источник для судебных решений.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/685.mp3</guid>
    <Pubdate>01-07-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:30</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/685.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Навыки. Виды йоги: как правильно выбрать направление</Title>
    <itunes:summary>Сегодня есть много разных видов йоги, и каждый из них особенный. Один помогает стать сильнее и гибче, другой учит расслабляться и меньше нервничать, а третий – найти гармонию с собой. Прежде, чем выбрать то, что подойдет именно вам, подумайте, чего вы хотите добиться. Хотите ли просто укрепить тело или избавиться от тревоги? Рекомендации дала первый сертифицированный преподаватель йоги Айенгара в России, основатель сети &quot;Йога Практика&quot; Елена Ульмасбаева.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/671.mp3</guid>
    <Pubdate>01-07-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:00</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/671.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Цифровой мир. Почему контент &quot;сделай сам&quot; так популярен у россиян</Title>
    <itunes:summary>Самостоятельное творчество стало настоящим трендом среди российских пользователей. В эпоху интернета каждый может стать мастером на все руки, не выходя из дома. Почему же  контент &quot;сделай сам&quot; так прочно вошёл в нашу жизнь, – рассказала куратор магистратуры по цифровым методам в гуманитарных исследованиях ИТМО Полина Колозариди.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/669.mp3</guid>
    <Pubdate>01-07-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:43</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/669.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Разрушение мифов. Рыцарство: о чём нам врут в кино и книгах</Title>
    <itunes:summary>Все мы привыкли к романтическому образу закованного в латы рыцаря, гарцующего на коне и спасающего прекрасных дам. Однако реальность средневековых рыцарей была куда более прозаичной и сложной. Какими были рыцари на самом деле рассказала писательница, историк,исследователь средневекового быта и нравов, реконструктор Екатерина Мишаненкова.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/666.mp3</guid>
    <Pubdate>01-07-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:09</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/666.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Как спасти урожай после июньских холодов</Title>
    <itunes:summary>Дождливый и холодный июнь добавил переживаний и хлопот многим дачникам. Несколько советов, как не остаться без урожая дала садовод, блогер автор книги «Не просто огород. Как получить южный урожай на севере» Светлана Самойлова.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/663.mp3</guid>
    <Pubdate>01-07-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:13</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/663.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Энциклопедии. Когда появились энциклопедии</Title>
    <itunes:summary>Хотя само слово «энциклопедия» вошло в обиход лишь в XVI веке, немногие догадываются, что при археологических раскопках были найдены древние тексты, которые по сути представляли собой энциклопедические труды. Эти произведения появились ещё в Древнем Египте во II тысячелетии до нашей эры. О первых энциклопедиях рассказал историк Марат Сафаров.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/452.mp3</guid>
    <Pubdate>30-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:37:06</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/452.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Мода. Как был придуман купальник</Title>
    <itunes:summary>Летом, как правило, каждая модница задумывается о своём идеальном купальнике. О том, как и когда был придуман купальник рассказала Ольга Вокина, историк моды и магистр дизайна, автор лекций по истории костюма и моды и телеграм-канала «Ольга Вокина | История моды».</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/436.mp3</guid>
    <Pubdate>30-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:14:33</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/436.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Летние мотивы в творчестве русских композиторов</Title>
    <itunes:summary>Летние мотивы встречаются в творчестве многих русских композиторов. О некоторых из них рассказала Юлия Казанцева, пианистка, кандидат искусствоведения, автор телеграм-канала «Музыка для всех».&lt;br&gt;
В программе прозвучали: &lt;br&gt;
П.И. Чайковский – Июль: &#x27;&#x27;Песня Косаря&#x27;&#x27;&lt;br&gt;
С.В. Рахманинов – &quot;Маргаритки&quot;&lt;br&gt;
М.И. Глинка – &quot;Жаворонок&quot;&lt;br&gt;
Г.В. Свиридов – &quot;Зеленый дубок&quot; – Курские песни</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/432.mp3</guid>
    <Pubdate>30-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:33</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/432.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Воспитание. Кто такой &quot;хороший отец&quot;</Title>
    <itunes:summary>Клинический психолог и психолог, работающий с подростками Наталья Антипова-Каплоухая рассказала о значении фигуры отца для ребенка и что может папа дать ребенку.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/411.mp3</guid>
    <Pubdate>30-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:13</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/411.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Фольклор. Летний календарь: какие праздники отмечали наши предки</Title>
    <itunes:summary>Лето — пора расцвета природы, когда наши предки отмечали множество праздников, наполняя их особым смыслом. Фольклорист и научный сотрудник РАНХИГС Надежда Рычкова рассказала, как древние торжества отражали природный цикл, какие обряды помогали заручиться поддержкой сил природы и как эти традиции дошли до наших дней.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/394.mp3</guid>
    <Pubdate>30-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:20:11</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/394.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Культура отдыха. Где черпать витамины в июне</Title>
    <itunes:summary>Июнь – время, когда природа щедро одаривает нас свежими дарами, а солнце щедро наполняет всё вокруг живительной энергией! Но как не потеряться в многообразии летних угощений и выбрать именно те, которые подарят нашему организму настоящую витаминную бомбу? Разобраться в витамином многообразии помогла врач-диетолог Марина Макиша.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/009.mp3</guid>
    <Pubdate>27-06-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:11:34</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/009.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Зачем нужна фармакогнозия</Title>
    <itunes:summary>Доктор биологических наук, доцент кафедры фармакогнозии Санкт-Петербургского химико-фариацевтического университета, автор популяризаторского проекта «Настоящий Ботаник» Михаил Гончаров объяснил, что такое фармакогнозия и какова её роль в медицине, почему важно знать происхождение и свойства лекарственных растений, рассказал, как фармакогнозия способствует безопасному применению фитотерапии и какие методы используются в фармакогнозии для определения качества растений.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/001.mp3</guid>
    <Pubdate>27-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:34</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/283/001.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>В рабочий полдень. Именинники недели 23 – 29 июня</Title>
    <itunes:summary>В программе прозвучали: &lt;br&gt;
Fleetwood Mac – Little Lies&lt;br&gt;
Кино – Каждую ночь&lt;br&gt;
Tears for Fears – Woman In Chains&lt;br&gt;
How You Remind Me – Nickelback</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/992.mp3</guid>
    <Pubdate>27-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:05:29</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/992.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>&quot;Розовый вечер&quot;: хит на все времена</Title>
    <itunes:summary>“Розовый вечер” – бессмертный хит группы &quot;Ласковый май&quot;, вышел в 1989 году. Музыкант, певец,  участник первого состава группы «Ласковый май» Сергей Серков рассказал, как попал в группу «Ласковый май», приходе популярности и расколе группы, а также поделился мнением относительно ремейков.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/989.mp3</guid>
    <Pubdate>27-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:31</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/989.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Химия. Стоп-слово: каких добавок в косметике следует избегать</Title>
    <itunes:summary>В мире косметики так много заманчивых обещаний и ярких упаковок, что порой сложно разобраться, чему же действительно можно доверять. Какие компоненты могут скрываться за красивыми этикетками и почему некоторые из них могут быть потенциально опасны для кожи? 
Косметический химик Ася Зубкова рассказала, какие добавки часто встречаются в современной косметике, и почему некоторым из них не стоит доверять, а также скрытых опасностях популярных компонентов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/978.mp3</guid>
    <Pubdate>27-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:12:27</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/978.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Детский портрет в истории живописи</Title>
    <itunes:summary>Историк искусства, публичный лектор, автор книги &quot;Искусство ХХ века. Ключи к пониманию&quot; Алина Аксёнова рассказала, как менялся образ ребёнка на полотнах художников на протяжении веков и почему детские портреты считались особым жанром, требующим мастерства и тонкого психологизма, как великие мастера от Возрождения до наших дней изображали детей, создавая не просто портреты, а целые истории.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/973.mp3</guid>
    <Pubdate>27-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:00</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/973.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Финансовая грамотность. Как психология влияет на финансовое благополучие</Title>
    <itunes:summary>Доктор психологии, эксперт по развитию Эмоционального Интеллекта, создатель платформы системного развития навыков Soft Skills SKILLFOLIO.ru. Виктория Шиманская рассказала, как эмоциональный интеллект влияет на принятие финансовых решений, психологических барьерах на пути к финансовому успеху и способах их преодоления, роли осознанности и эмоционального контроля в достижении финансовой стабильности, а также практических инструментах для повышения финансовой грамотности и эмоционального интеллекта.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/756.mp3</guid>
    <Pubdate>26-06-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:47</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/756.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Финансовая грамотность. Как справиться с финансовой безграмотностью</Title>
    <itunes:summary>Вы тратите больше, чем зарабатываете, и живете в кредит? У вас нет финансовой подушки? О признаках, что вы финансово безграмотны рассказала финансовый консультант Алена Никитина.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/752.mp3</guid>
    <Pubdate>26-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:38</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/752.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Дата. Павел Беляев: к 100-летию космонавта</Title>
    <itunes:summary>Павел Иванович Беляев входил в состав первого отряда лётчиков-космонавтов, участник космического полёта на корабле «Восход-2». Первый выход человека в открытый космос, который совершил Алексей Леонов, произошёл под командованием командира космического корабля Павла Беляева. О космонавте рассказал заместитель заведующего научно-экспедиционным отделом Московского Музея космонавтики Павел Гайдук.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/746.mp3</guid>
    <Pubdate>26-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:14:37</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/746.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Истоки. Кто придумал гонки</Title>
    <itunes:summary>Лошади всегда играли важнейшую роль в античном мире. В древнегреческом обществе умение искусно управлять колесницей и владеть самыми быстрыми лошадьми считалось величайшей честью. Как проходили гонки в Древнем мире рассказала доцент кафедры всеобщей истории РГГУ, кандидат исторических наук Елена Булычева.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/743.mp3</guid>
    <Pubdate>26-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:03</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/743.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Осторожно, ремонт! Как избежать ошибок в ремонте</Title>
    <itunes:summary>Ремонт — это не просто проверка на прочность вашего бюджета и нервов. Это настоящее испытание способности грамотно принимать решения. Даже небольшая ошибка может обернуться потерей времени, денег и комфорта на долгие годы. Чем коварен ремонт и как избежать ошибок рассказал учредитель компании по дизайну и ремонту квартир Кирилл Аксенов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/740.mp3</guid>
    <Pubdate>26-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:47</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/740.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Философия. Может ли философия быть терапией</Title>
    <itunes:summary>Доцент кафедры философии и методологии науки философского факультета МГУ, кандидат философских наук Тарас Вархотов отметил, что философия издавна считалась не только наукой о наиболее общих законах развития природы, общества и мышления, но и своеобразным способом самопознания. Он подчеркнул, что систематическое размышление о вечных вопросах бытия, смысла жизни и нравственности может служить действенным инструментом для преодоления жизненных трудностей и достижения внутренней гармонии.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/738.mp3</guid>
    <Pubdate>26-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:53</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/738.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Финансовая грамотность. Как научить ребёнка финансовой грамотности</Title>
    <itunes:summary>В школах не обучают правильному обращению с деньгами, однако этот навык является неотъемлемой частью жизни взрослого человека. Как привить ребенку финансовую грамотность и помочь ему избежать ошибок в будущем, как погрузить ребенка в тему денежных отношений и какие ошибки родителей формируют у ребенка нездоровое отношение к деньгам, рассказал инвестор, учитель по предпринимательству Андрей Андрусов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/545.mp3</guid>
    <Pubdate>25-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:39:14</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/545.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Игромания. О чём лгут игры</Title>
    <itunes:summary>Независимый эксперт в области видеоигр Александр Кузьменко отметил, что разработчики часто пренебрегают физическими и химическими законами в своих проектах. Это делается для того, чтобы улучшить или, в некоторых случаях, упростить игровой процесс. Однако почему же в играх так часто искажается историческая достоверность? Насколько можно доверять играм с юмористическим сюжетом? И как часто апокалиптические сценарии, представленные в играх, соответствуют действительности?</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/535.mp3</guid>
    <Pubdate>25-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:26</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/535.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Три поколения</Title>
    <itunes:summary>Сегодня психолог Анна Карташова прокомментировала письмо Александры, которая не знает, как помирить своих родителей и родителей мужа. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Свои вопросы для психолога &lt;a href=&quot;https://smotrim.ru/forms/2201&quot;&gt; присылайте через форму&lt;/a&gt;</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/534.mp3</guid>
    <Pubdate>25-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:02</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/534.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Транспорт. Как менялся транспортный интерьер</Title>
    <itunes:summary>Как материалы и технологии перевернули дизайн транспортных интерьеров; почему 60-е годы стали золотым веком дизайна самолётов, поездов и автомобилей; в чём уникальность современных дизайнерских решений в транспорте, рассказал Николай Чеканов, популяризатор истории техники, автор Телеграм-канала «Техкурсовод» .</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/520.mp3</guid>
    <Pubdate>25-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:43</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/520.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Антропология. Как изменилось отношение к фотографии</Title>
    <itunes:summary>Как технический прогресс повлиял на фотографию рассказала антрополог, старший научный сотрудник Института общественных наук РАНХиГС Дарья Радченко.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/518.mp3</guid>
    <Pubdate>25-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:21</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/518.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Финансовая грамотность. Базовые вопросы финансовой грамотности</Title>
    <itunes:summary>В каком возрасте следует начинать разговор с детьми о финансах и прививать им основы финансовой грамотности, как базовые принципы финансовой грамотности помогают людям принимать взвешенные финансовые решения в повседневной жизни, с какого возраста пора думать о пенсии, рассказала руководитель сервиса «ФинЗдоровье», автор финансового блокнота для детей «6 минут. Финансовая грамотность» Анна Деньгина.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/320.mp3</guid>
    <Pubdate>24-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:38:58</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/320.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Лисы: как живут самые хитрые животные на планете</Title>
    <itunes:summary>Во многих сказках и легендах лиса показана как очень хитрая и умная. Она всегда находит выход из любой ситуации и умеет добиваться своего. О том, насколько лисы на самом деле умные и ловкие, рассказал зоолог, популяризатор науки, фотограф дикой природы, лауреат премии &quot;За верность науке&quot; Илья Гомыранов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/297.mp3</guid>
    <Pubdate>24-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:13</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/297.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Физика. Как наука помогает пережить жару</Title>
    <itunes:summary>Почему открытые дверцы холодильника не спасают от зноя, а мокрые тряпки развешанные по комнате могут только усугубить ситуацию? Преподаватель физического факультета МГУ им. М.В. Ломоносова, кандидат физико-математический наук, автор канала «ВЛАД ФИЗМАТ»  Владислав Шевцов развенчивает популярные мифы и объясняет, как на самом деле работают законы природы в условиях летнего зноя.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/291.mp3</guid>
    <Pubdate>24-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:59</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/291.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>История. Валет, дама, король: кто изображен на игральных картах</Title>
    <itunes:summary>История игральных карт окутана множеством тайн и противоречий. Преподаватель истории МГПУ, раскрывает удивительные факты о происхождении этого древнего развлечения. Ольга Алёшина.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/287.mp3</guid>
    <Pubdate>24-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:14:21</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/287.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>БиоЛогично. Как учёные выращивают мозги &quot;в пробирках&quot;</Title>
    <itunes:summary>Исследования в области нейробиологии открывают новые горизонты понимания человеческого мозга. Учёные научились создавать миниатюрные модели мозговой ткани в лабораторных условиях, что открывает невероятные перспективы для медицины и науки. Как это происходит рассказал молекулярный биолог, автор телеграм-канала «Сергей Харитонов Science» Сергей Харитонов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/283.mp3</guid>
    <Pubdate>24-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:14</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/283.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Финансовая грамотность. Когда началась история финансовой грамотности</Title>
    <itunes:summary>Что такое финансовая грамотность, зачем она нужна и как ее оценить, рассказал декан Высшей школы финансов Российского экономического университета имени Г.В. Плеханова, доктор экономических наук Константин Ордов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/108.mp3</guid>
    <Pubdate>23-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:30:15</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/108.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Цифровой мир. Как ИИ &quot;придумывает&quot; мемы</Title>
    <itunes:summary>Современные исследования показывают, что искусственный интеллект вполне способен создавать мемы, которые могут быть не менее забавными, чем те, что создают люди. Как машины создают мемы рассказал сотрудник научной группы «Прикладное NLP» Института AIRI Никита Сушко.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/097.mp3</guid>
    <Pubdate>23-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:55</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/097.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Культура отдыха. Как фобии мешают путешествовать</Title>
    <itunes:summary>Каждый путешественник хоть раз сталкивался с пугающими мыслями: а вдруг заблужусь в чужом городе? А если пропущу рейс? Руководитель департамента клинических, психологических и педагогических основ развития личности Московского городского университета Лариса Овчаренко рассказала, какие страхи преследуют путешественников и как научиться держать их под контролем. &lt;br&gt;А в начале программы Татьяна Гартман, преподаватель, автор и ведущая проекта &quot;Училка против &quot;Маяка&quot;,  разобрала слово &quot;фобия“ и его производные, рассказав, где должно быть ударение.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/093.mp3</guid>
    <Pubdate>23-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:57</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/093.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Космос. Как сделать Марс пригодным для жизни</Title>
    <itunes:summary>Член Санкт-Петербургской организации Федерации космонавтики России Александр Хохлов рассказал о подходах к решению этой задачи, необходимости создания защитной атмосферы и почему именно Марс рассматривается как приоритетный объект для колонизации.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/079.mp3</guid>
    <Pubdate>23-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:55</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/079.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Дата. Почему балалайка – символ России</Title>
    <itunes:summary>Казалось бы, что может быть проще: три струны, треугольный корпус, исконно русский инструмент. Почему балалайка, казалось бы, простой инструмент требует от музыканта недюжинного мастерства? Почему гитаристы, привыкшие к шести струнам, часто сдаются уже через две недели занятий на балалайке? И что скрывается за той особой магией, которая заставляет зрителей по всему миру пересматривать своё отношение к этому удивительному инструменту? Об этом – Сергей Воронцов, балалаечник, дирижёр, блогер, педагог, кандидат педагогических наук, руководитель первого международного балалаечного интернет-ансамбля.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/074.mp3</guid>
    <Pubdate>23-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:47</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/282/074.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Почему мы принимаем нейросети за людей</Title>
    <itunes:summary>Доцент факультета компьютерных наук ВШЭ, кандидат физико-математических наук Дмитрий Сошников рассказал о современных достижениях в области генеративных моделей, а доцент кафедры психофизиологии факультета психологии МГУ, кандидат психологических наук  Артём Ковалёв раскрыл психологические аспекты взаимодействия человека с ИИ, когнитивные механизмы, заставляющие нас проецировать человеческие черты на машины, и объяснил эволюционные причины такого поведения.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/645.mp3</guid>
    <Pubdate>20-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:31:14</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/645.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>В рабочий полдень. Именинники недели 16 – 22 июня</Title>
    <itunes:summary>В эфире прозвучали треки: &lt;br&gt;
Paul McCartney – Too Much Rain&lt;br&gt;
Aerosmith – Walk This Way&lt;br&gt;
Marillion – Kayleigh&lt;br&gt;
Чайф – Аргентина-Ямайка&lt;br&gt;
Beach Boys – Hully Gully&lt;br&gt;
Ann Wilson – Immigrant Song&lt;br&gt;
Виктор Цой (группа Кино) – Это не любовь&lt;br&gt;
Lionel Richie – Hello&lt;br&gt;
Metallica – It&#x27;s Electric&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Слушайте плейлист &lt;a href=&quot;https://vk.com/audios-35744422?z=audio_playlist-35744422_2440&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;в нашей группе ВКонтакте&lt;/a&gt;</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/641.mp3</guid>
    <Pubdate>20-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:23</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/641.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Культура отдыха. Как сегодня выглядит детский лагерь</Title>
    <itunes:summary>Современные детские лагеря предлагают не только привычные корпуса, но и палаточные городки с полноценным размещением. В палатках есть кровати, тумбочки, отопление, поддерживающее комфортную температуру.&lt;br&gt;
А еще в современных лагерях не забирают телефоны у детей, отряды формируются строго по возрастному принципу, а сами лагеря работают не только летом. &lt;br&gt;
Более подробно о современных детских лагерях рассказал директор МАУ &quot;Горизонт&quot; (г.Клин) Дмитрий Горячов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/633.mp3</guid>
    <Pubdate>20-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:08</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/633.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>&quot;Мирный договор&quot; у животных: правда или миф</Title>
    <itunes:summary>Учитель биологии и естествознания школы &quot;Класс-Центр&quot; Петр Гамбарян привел различные примеры из животного мира: поведение львов и зебр, капибар и крокодилов, медоедов и их агрессивное поведение. Поговорили и на тему пищевых цепочек и того, как природа сама регулирует баланс видов, а также о влиянии человека на природу.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/630.mp3</guid>
    <Pubdate>20-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:20:21</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/630.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Гараж. Как представлены гаражи в кино</Title>
    <itunes:summary>Руководитель методического кабинета Центра кинопедагогики и медиакультуры МПГУ, автор телеграм-канала «Диалог культур» Артем Гаспаров рассказал о фильмах: &quot;Гараж&quot;, &quot;Берегись автомобиля&quot;, &quot;Бриллиантовая рука&quot;, &quot;Самурай&quot;, &quot;Спиди-гонщик&quot;, &quot;Назад в будущее&quot;, &quot;Сэм Мендес:Красота по-американски&quot;, &quot;Побег из курятника&quot; и &quot;Форсаж&quot;.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/463.mp3</guid>
    <Pubdate>19-06-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:41</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/463.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Гараж. Как появился гаражный рок</Title>
    <itunes:summary>Гаражный рок возник в середине 60-х годов в Америке, когда местные музыканты пытались создать свой уникальный звук, вдохновляясь такими легендами как The Rolling Stones и The Beatles. Музыкальный журналист Александр Кондуков и  ведущие обсудили этого направления на современную музыку и не только.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/454.mp3</guid>
    <Pubdate>19-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:14:17</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/454.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Разработки. Учёные из Сколтеха представили передовой метод повышения нефтеотдачи</Title>
    <itunes:summary></itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/450.mp3</guid>
    <Pubdate>19-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:12:15</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/450.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>&quot;На белом покрывале января&quot;: хит на все времена</Title>
    <itunes:summary>В 90-е годы песня «На белом покрывале января» была невероятно популярна — её можно было услышать буквально отовсюду. Музыку и голос Сергея Васюты вместе с группой «Сладкий сон» в 1991 году знали все. А сегодня эта песня обрела новую жизнь в кавер-версии исполнителя Kamaza. Обсудили, что делает песню хитом, смысле этой песни; Kamaz рассказал, почему решил записать этот кавер и как эта песня соотносится с его жизнью.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/440.mp3</guid>
    <Pubdate>19-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:55</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/440.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Как опознать поп-арт</Title>
    <itunes:summary>Искусствовед, писатель и автор телеграм-канала Six Days Art  Наталья Игнатова рассказала, как возник поп-арт, какие события и культурные явления способствовали его появлению, а также визуальным признакам, по которым можно безошибочно определить принадлежность произведения к поп-арту.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/436.mp3</guid>
    <Pubdate>19-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:58</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/436.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Астрономия. Как впервые измерили окружность Земли</Title>
    <itunes:summary>Астроном Александр Молостов рассказал об одном из самых впечатляющих достижений античной науки – о том, ка более двух тысяч лет назад человек впервые с поразительной точностью сумел измерить окружность Земли. Это открытие, сделанное древнегреческим учёным Эратосфеном, стало настоящим прорывом в понимании нашего мира и до сих пор вызывает восхищение своей гениальной простотой.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/433.mp3</guid>
    <Pubdate>19-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:30</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/433.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Гараж. Каким будет гараж будущего</Title>
    <itunes:summary>Российский прогнозист, международный эксперт Программы развития ООН по форсайту, доктор экономических наук, директор Центра научно-технологического прогнозирования ИСИЭЗ НИУ ВШЭ Александр Чулок рассказал, какие инновации могут появиться в гаражах будущего.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/246.mp3</guid>
    <Pubdate>18-06-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:16</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/246.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Гараж: как выбрать и содержать</Title>
    <itunes:summary>Грамотно выбранный гараж не только сохранит ваш автомобиль в отличном техническом состоянии, но и защитит его от кражи и неблагоприятных погодных условий. Кроме того, он обеспечит удобство и безопасность парковки. Автоэксперт Максим Егоров рассказал об основных параметрах, на которые следует обратить внимание при выборе гаража.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/236.mp3</guid>
    <Pubdate>18-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:29</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/236.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Путешествия. Какие виды туризма будут популярны этим летом</Title>
    <itunes:summary>Доцент, кандидат исторических наук, руководитель трека &quot;Менеджмент индустрии впечатлений&quot; Высшей школы экономики, директор Туроператора &quot;Белый камень&quot; Екатерина Шестакова рассказала, какие направления стали особенно популярны среди российских туристов этим летом и как меняется подход к организации путешествий и какие новые форматы востребованы сегодня.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/225.mp3</guid>
    <Pubdate>18-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:31</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/225.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Когда нет возможности изменить ситуацию</Title>
    <itunes:summary>Психолог Анна Карташова прокомментировала письмо 22-летней Дианы, которая всю сознательную жизнь испытывает злость к матери и чувство вины к папе. Что ей делать в этой ситуации? &lt;br&gt;&lt;br&gt;Свои вопросы для психолога &lt;a href=&quot;https://smotrim.ru/forms/2201&quot;&gt; присылайте через форму&lt;/a&gt;</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/221.mp3</guid>
    <Pubdate>18-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:00</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/221.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Мозг. Почему мозг может читать слова без гласных</Title>
    <itunes:summary>Знаете ли вы, что наш мозг способен читать слова даже без гласных букв? Старший научный сотрудник центра нейробиологии и нейрореабилитации Сколтеха, кандидат биологических наук Лев Яковлев раскрыл удивительный феномен работы нашего мозга, рассказал, как именно наш мозг “ленится” при чтении, используя образное восприятие слов вместо побуквенного анализа и о том, как эта особенность может быть использована мошенниками в фишинг-схемах, и почему дети, учась читать, часто пропускают ошибки в текстах.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/208.mp3</guid>
    <Pubdate>18-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:45</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/208.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>100 великих открытий. Кто и как открыл витамины</Title>
    <itunes:summary>Почему современные люди отказались от самостоятельного производства витамина С, хотя их предки могли это делать? Как природа сделала свой выбор в пользу получения витаминов из пищи? Почему избыток витаминов может быть не менее опасен, чем их недостаток, и почему простая таблетка не заменит здорового образа жизни? Историю открытия витаминов, механизме их работы, правилах употребления и самых распространенных мифах рассказал сооснователь проекта Sciencely и популяризатор науки Михаил Каптюг.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/206.mp3</guid>
    <Pubdate>18-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:20:33</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/206.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Гараж как социокультурный феномен</Title>
    <itunes:summary>Краевед, историк Москвы и директор Музея «Садовое Кольцо» Денис Ромодин и историк архитектуры Ольга Шурыгина рассказали, как обычный гараж превратился в значимый элемент городской культуры и общественной жизни, как изменились функции гаражей с течением времени и какую роль играют гаражи в формировании городской идентичности.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/032.mp3</guid>
    <Pubdate>17-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:38:35</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/032.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Музейный сувенир сегодня</Title>
    <itunes:summary>О том, как трансформировался мир музейных сувениров и какую роль они играют в современной культуре рассказала автор телеграмм-канала «Музейный сувенир» Мариам Андреасян.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/025.mp3</guid>
    <Pubdate>17-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:13</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/025.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Наука. Парадокс Андромеды: что думают учёные о возможности изменения будущего</Title>
    <itunes:summary>Популяризатор науки Сергей Акинфиев поделился последними научными открытиями и рассказал, насколько реальны сценарии изменения будущего, которые мы видим в фантастических произведениях.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/008.mp3</guid>
    <Pubdate>17-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:33</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/008.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Лингвистика. Как разобраться в старой орфографии</Title>
    <itunes:summary>В истории русского языка есть своя загадочная “черная дыра” – период, когда из алфавита исчезли целые буквы. Что скрывалось за таинственной буквой “ять”? Почему твердый знак на конце слов вдруг исчез, а мягкий в словах “мышь” и “ночь” остался? И что общего между буквой “и” с точкой и слезинками, падающими из глаз? О сюрпризах нашей письменности рассказал научный сотрудник Института русского языка им. В. В. Виноградова РАН, председатель Филологического совета Тотального диктанта и автор телеграм-канала «Язык с куркумой» Владимир Пахомов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/000.mp3</guid>
    <Pubdate>17-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:45</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/281/000.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Какую опасность скрывают съедобные грибы</Title>
    <itunes:summary></itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/997.mp3</guid>
    <Pubdate>17-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:50</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/997.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Гараж. Когда появился первый гараж</Title>
    <itunes:summary>Историк архитектуры Ольга Шурыгина рассказала, как развитие автомобильной промышленности повлияло на необходимость создания специальных сооружений для хранения машин, первых прототипах гаражей, архитектурных особенностях и эволюции гаражей, а также о том, как менялась их роль.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/824.mp3</guid>
    <Pubdate>16-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:31:07</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/824.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Физика. Что нового у физиков</Title>
    <itunes:summary>Физик, учитель и популяризатор науки Роман Алексеев рассказал о столкновении фотонов и &quot;свете из пустоты&quot;, поговорили про новые данные с коллайдера в Америке и про то, что физики сделали &quot;черную дыру – бомбу&quot;.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/821.mp3</guid>
    <Pubdate>16-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:49</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/821.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Подарок на всю голову. Тревога и страх</Title>
    <itunes:summary>Что скрывается за тревогой и страхом? Почему иногда наши самые глубокие страхи оказываются не более чем иллюзией, созданной разумом? На эти и другие вопросы ответила психолог-консультант, клинический психолог Елена Нагельман.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/806.mp3</guid>
    <Pubdate>16-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:33</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/806.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Какие садово-огородные правила прошлого века до сих пор работают</Title>
    <itunes:summary>Кандидат биологических наук  Алёна Волкова раскрывает шокирующие секреты: многие привычные методы выращивания овощей безнадежно устарели. Она рассказывает, как современные технологии превращают обычный огород в высокотехнологичную ферму, где даже картошка может расти в два раза эффективнее. Но главный вопрос остается: действительно ли домашняя картошка вкуснее магазинной, или это всего лишь миф?</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/798.mp3</guid>
    <Pubdate>16-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:36</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/798.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Каким должен быть рацион питания летом</Title>
    <itunes:summary>Лето — особенное время года, требующее особого подхода к питанию. Как правильно скорректировать свой рацион, чтобы чувствовать себя легко и энергично в жаркую погоду, рассказал гастроэнтеролог, гепатолог, кандидат медицинских наук Сергей Вялов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/790.mp3</guid>
    <Pubdate>16-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:01</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/790.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Мороженое. Как приготовить полезное мороженое</Title>
    <itunes:summary>Как создать мороженое, которое будет не только вкусным, но и полезным? Какие ингредиенты можно использовать для приготовления домашнего мороженого без ущерба для здоровья? На эти и другие вопросы ответила эксперт по коррекции питания и образу жизни Анна Гончарова и рассказала, как адаптировать десерт к принципам здорового питания.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/179.mp3</guid>
    <Pubdate>11-06-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:12:29</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/179.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Мороженое. Как менялся рецепт мороженого</Title>
    <itunes:summary>Мороженое — одно из самых любимых лакомств, которое радует нас своим разнообразием и вкусом. О различных техниках приготовления мороженого, вкусовых сочетаниях и секретах приготовления мороженого в разных странах, рассказал Антон Сальников, шеф-повар, постоянный участник российских и мировых гастрономических недель.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/175.mp3</guid>
    <Pubdate>11-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:30</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/175.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Обучение. Как и зачем учить детей предпринимательству</Title>
    <itunes:summary>В современном мире умение мыслить как предприниматель становится всё более ценным навыком. Как воспитать ребёнка, который будет готов к вызовам быстро меняющегося мира бизнеса? Какие навыки и знания необходимы для успеха в предпринимательстве, рассказал инвестор, учитель по предпринимательству Андрей Андрусов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/167.mp3</guid>
    <Pubdate>11-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:14:54</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/167.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Как преодолеть токсичность матери</Title>
    <itunes:summary>Психолог Анна Карташова прокомментировала письмо 31-летней Анастасии, чей молодой человек сделал предложение и хочет познакомиться с семьей, но мама Насти закатила скандал.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Свои вопросы для психолога &lt;a href=&quot;https://smotrim.ru/forms/2201&quot;&gt; присылайте через форму&lt;/a&gt;</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/158.mp3</guid>
    <Pubdate>11-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:53</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/158.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Медицина. Самые необычные медицинские инструменты прошлого</Title>
    <itunes:summary>Современная медицина поражает нас своими технологиями и инновационными методами лечения. Но что использовали врачи в прошлом? О странных и порой пугающих инструментах, которые применялись в прошлом, рассказала врач, старший преподаватель кафедры гуманитарных дисциплин и биоэтики Педиатрического университета,  автор телеграм-канала &quot;Уроки истории медицины&quot; Полина Жикоренцева.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/149.mp3</guid>
    <Pubdate>11-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:40</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/149.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Лингвистика. Почему у одних народов больше слов для обозначения любви, а у других – для снега</Title>
    <itunes:summary>Каждый язык уникален и отражает особенности культуры, климата и образа жизни своего народа. Как язык формирует наше восприятие мира – рассказал старший преподаватель Института лингвистики РГГУ и Школы лингвистики НИУ ВШЭ Антон Сомин.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/144.mp3</guid>
    <Pubdate>11-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:27</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/280/144.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Мороженое. Как рекламировали мороженое в разные времена</Title>
    <itunes:summary>Мороженое – не просто десерт, а целая история маркетинговых стратегий. Как менялись подходы к продвижению этого любимого лакомства на протяжении столетий рассказала Татьяна Ветрова, кандидат экономических наук, доцент Департамента маркетинга Высшей школы бизнеса НИУ ВШЭ.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/945.mp3</guid>
    <Pubdate>10-06-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:57</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/945.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Мороженое. Химия мороженого: как создать идеальный десерт</Title>
    <itunes:summary>Доцент кафедры химической физики функциональных материалов МФТИ&quot;, создатель Телеграм-канала &quot;Квант еды&quot; Валентин Новиков рассказал, что такое мороженое с точки зрения химии.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/943.mp3</guid>
    <Pubdate>10-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:20:08</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/943.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Мозг. Как работает бессознательное в познании</Title>
    <itunes:summary>Бессознательное – одна из самых загадочных и малоизученных областей человеческого разума. Как оно влияет на наше восприятие мира, принятие решений и процесс познания, можем ли мы управлять этим невидимым механизмом нашего сознания, рассказал когнитивный психолог, преподаватель Александр Банщиков.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/934.mp3</guid>
    <Pubdate>10-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:46</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/934.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Игромания. Чему могут научить видеоигры</Title>
    <itunes:summary>Видеоигры давно перестали быть просто развлечением. Независимый эксперт в области видеоигр Александр Кузьменко рассказал о играх, которые помогают развивать определённые навыки.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/931.mp3</guid>
    <Pubdate>10-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:18</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/931.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Как учёные исследуют криминальное поведение</Title>
    <itunes:summary>Как ученые пытаются понять причины и механизмы противоправного поведения? Какие методы используются для изучения этой проблематики? На эти и другие вопросы ответила кандидат юридических наук, преподаватель кафедры криминалистики Юрфака МГУ, директор центра МГУ &quot;Право и СМИ&quot; Евгения Крюкова.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/910.mp3</guid>
    <Pubdate>10-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:09</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/910.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Год Защитника Отечества. Александр Невский в русской культуре</Title>
    <itunes:summary>Образ Александр Невского полностью сконструирован – мы не знаем, как он выглядел, и представляем себе его по образу Николая Черкасова в фильме Эйзенштейна 1938 года. О жизни князя, его противоречивых качествах и культе, рассказала  Ольга Хлопонина, кандидат культурологии и преподаватель Московского гуманитарного университета.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/904.mp3</guid>
    <Pubdate>10-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:21</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/904.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Мороженое. Как началась история холодного десерта</Title>
    <itunes:summary>Холодные десерты – неотъемлемая часть кулинарного наследия многих культур. Историк Марат Сафаров рассказал где и когда появились холодные десерты, первых шагах к современному мороженому и как Микоян создал культ эскимо, а также эксперт поделился интересными легендами и мифами, связанными с появлением любимых десертов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/744.mp3</guid>
    <Pubdate>09-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:31:04</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/744.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Культура отдыха. Какие виды тренировок выбрать в летний период</Title>
    <itunes:summary>Какие виды тренировок выбрать летом: футбол, плавание, а может что-то редкое и экстремальное? Своими рекомендациями поделился фитнес-эксперт, основатель сети клубов Сергей Литовченко.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/734.mp3</guid>
    <Pubdate>09-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:11</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/734.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Воспитание. Кто такая &quot;хорошая мать&quot;</Title>
    <itunes:summary>Какие качества и характеристики делают мать «хорошей» в глазах общества и собственных детей? О многогранном образе «хорошей матери», рассказала клинический психолог и психолог, работающий с подростками Наталья Антипова-Каплоухая.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/716.mp3</guid>
    <Pubdate>09-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:09</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/716.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Результат эволюции: необычные генетические особенности разных народов</Title>
    <itunes:summary>У жителей Тибета физическая адаптация к низкому уровню кислорода, у андских индейцев – к мышьяку, морские кочевники (Филиппины и Индонезия) могут задерживать воздух под водой от 5 до 13 минут, а инуиты в Арктике живут вообще без углеводов и спокойно выживают при минус 50... Популяризатор науки, автор канала &quot;Популярная наука&quot;  Александр Дементьев рассказал о специфических генетических адаптациях, которых нет у обычных людей.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/701.mp3</guid>
    <Pubdate>09-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:22</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/701.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Архитектура. Архитектура брутализма: как понять серые жилые массивы</Title>
    <itunes:summary>Бруталистская архитектура — один из самых противоречивых стилей XX века. Историк архитектуры, экскурсовод, руководитель компании &quot;Глазами инженера&quot; Айрат Багаутдинов рассказал об особенностях бруталистского стиля в архитектуре и привел примеры наиболее значимых зданий этого стиля в Москве.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/698.mp3</guid>
    <Pubdate>09-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:21</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/698.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Карьера. Как одеться на собеседование</Title>
    <itunes:summary>Первое впечатление складывается из множества деталей, и одна из ключевых – это ваш внешний вид на собеседовании. Правильно подобранный дресс-код может стать вашим преимуществом, в то время как ошибка в выборе одежды может поставить под сомнение вашу компетентность и серьёзность намерений. Обо всех нюансах дресс-кода для успешного прохождения собеседования рассказала международный HR эксперт, карьерный консультант Зулия Лоикова.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/295.mp3</guid>
    <Pubdate>06-06-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:20</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/295.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Дата. День русского языка. Русский язык: вчера, сегодня, завтра</Title>
    <itunes:summary>О масштабном влиянии Александра Сергеевича Пушкина на русский язык, рассказала член Орфографической комиссии РАН, доцент кафедры русского языка МАРХИ, преподаватель НИУ ВШЭ Мария Ровинская и провела параллели между классикой и современностью.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/294.mp3</guid>
    <Pubdate>06-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:43</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/294.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>В рабочий полдень. Именинники недели 2 – 8 июня</Title>
    <itunes:summary>В ПРОГРАММЕ ПРОЗВУЧАЛИ: &lt;BR&gt;
Slayer – Seasons in the Abyss&lt;BR&gt;
Red Hot Chili Peppers – Warped&lt;BR&gt;
На-На – Фаина&lt;BR&gt;
Tom Jones  – Delilah&lt;BR&gt;
The Rolling Stones – Harlem Shuffle&lt;BR&gt;
Prince  – Gett Off&lt;BR&gt;
Банд’Эрос – Коламбия Пикчерз не представляет&lt;BR&gt;
Suzi Quatro – Can The Can&lt;BR&gt;
Gorky Park – Moscow Calling&lt;BR&gt;
Bonnie Tyler – Total Eclipse of the Heart</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/284.mp3</guid>
    <Pubdate>06-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:30</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/284.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Организм. О чём говорит кризис воспроизводимости в науке</Title>
    <itunes:summary>В современном научном сообществе всё чаще говорят о проблеме, которая затрагивает основы исследовательской деятельности — кризис воспроизводимости результатов. Что стоит за этим термином и почему он становится всё более актуальным – объяснил микробиолог Евгений Плисов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/278.mp3</guid>
    <Pubdate>06-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:23</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/278.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Чучундра и другие землеройковые</Title>
    <itunes:summary>Чучундра больше напоминает прозвище или вымышленный персонаж, нежели название животного. Однако, несмотря на это, такие зверьки действительно обитают в природе. Зоолог, популяризатор науки, фотограф дикой природы, лауреат премии &quot;За верность науке&quot; Илья Гомыранов, рассказал, почему чучундра не имеет отношения к настоящим землеройкам, какие тайны хранят эти маленькие создания, и особенностях поведения и образа жизни различных видов землеройковых.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/256.mp3</guid>
    <Pubdate>06-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:06</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/256.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Летний отдых. Как сделать летний отдых безопасным</Title>
    <itunes:summary>Заместитель начальника 3 регионального отдела надзорной деятельности и профилактической работы управления по ЮАО ГУ МЧС России по г. Москве, майор внутренней службы Иван Котельников напомнил основные правила безопасности на природе, пожарной безопасности, безопасности на воде взрослых и детей, также он рассказал случаи из своей практики.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/072.mp3</guid>
    <Pubdate>05-06-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:20:24</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/072.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Летний отдых. Как защитить себя летом</Title>
    <itunes:summary>Врач и медицинский журналист Ольга Кашубина рассказала, какие прививки желательно сделать перед летним сезоном, вирусе Коксаки, солнце и меланоме и как современная медицина относится к путешествиям с маленькими детьми.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/063.mp3</guid>
    <Pubdate>05-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:07</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/063.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Промышленный дизайн в авиастроении</Title>
    <itunes:summary>Культуролог, экскурсовод Политехнического музея рассказал об оптимизации формы самолетов, и о самой конструкции, как снаружи, так и внутри лайнера.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/049.mp3</guid>
    <Pubdate>05-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:02</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/049.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Древние цивилизации. Как творили музыканты в Древней Месопотамии</Title>
    <itunes:summary>Древняя Месопотамия, одно из старейших цивилизаций древности, также имела свою уникальную музыкальную культуру, которая играла важную роль в жизни её обитателей. Подробности рассказала доцент кафедры всеобщей истории РГГУ, кандидат исторических наук Елена Булычева.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/048.mp3</guid>
    <Pubdate>05-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:43</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/048.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Цифровой мир. Новые возможности: как ИИ поможет спасти брак</Title>
    <itunes:summary>В интернете появился сервис, который на основе искусственного интеллекта моделирует типичные семейные конфликты. Насколько помогает эта система? «Шутливый эмулятор может помочь разрядить напряженную обстановку в семье», уверен Олег Сомов, кандидат технических наук, Научный сотрудник группы &quot;Прикладное NLP&quot; Института AIRI.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/045.mp3</guid>
    <Pubdate>05-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:39</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/045.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Философия. Что философы думают о моральном долге</Title>
    <itunes:summary>Доцент кафедры философии и методологии науки философского факультета МГУ, кандидат философских наук Тарас Вархотов рассказал, как современные философы пытаются соединить классические представления о долге с новыми вызовами времени, каким образом моральный долг соотносится с личными стремлениями и как меняются представления о нем в условиях глобализации и технологического прогресса.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/042.mp3</guid>
    <Pubdate>05-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:25</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/279/042.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Летний отдых. Что почитать летом</Title>
    <itunes:summary>Ведущий бренд-менеджер издательства АСТ Алексей Ионов рассказал о книгах: &lt;br&gt;
Ричарда Осман &quot;Мы расследуем убийства&quot;&lt;br&gt;
Захар Прилепин &quot;Тума&quot;&lt;br&gt;
Эшли Элстон &quot;Побеждает первая ложь&quot;&lt;br&gt;
Юрий Поляков &quot;Совдетство. Школьные окна&quot;&lt;br&gt;
Елена Михалкова &quot;Что дальше, миссис Норидж?&quot;&lt;br&gt;
&#8288;Вадим Панов &quot;Демон скучающий&quot;</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/857.mp3</guid>
    <Pubdate>04-06-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:21:14</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/857.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Летний отдых. Что посмотреть летом</Title>
    <itunes:summary>Кинокритик Николай Никулин посоветовал обратить внимание на сериалы: &quot;Игра в кальмара&quot;,  &quot;Уэнздей&quot;, &quot;Чужой: Земля&quot;, &quot;Миротворец&quot; и &quot;Этерна&quot;, а также рассказал, над какими жанрами работает отечественное кино.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/855.mp3</guid>
    <Pubdate>04-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:34</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/855.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>В чём особенность буддийской медитации</Title>
    <itunes:summary>Председатель Центрального духовного управления буддистов, настоятель Московского буддийского храма, член Общественной палаты РФ Геше Йонтен объяснил, что такое медитация, рассказал, как с помощью медитации утихомирить наши эмоции, а педагог и блогер Татьяна Гартман разъяснила, в каких случаях говорят &quot;буддийский&quot;, а когда – &quot;буддистский&quot;.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/849.mp3</guid>
    <Pubdate>04-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:03</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/849.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Что ты имела в виду?</Title>
    <itunes:summary>Психолог Анна Карташова прокомментировала письмо 20-летней Инны, которую мама упрекает, что та много ест, несмотря на вес 52 кг при росте 163 см.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Свои вопросы для психолога &lt;a href=&quot;https://smotrim.ru/forms/2201&quot;&gt; присылайте через форму&lt;/a&gt;</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/843.mp3</guid>
    <Pubdate>04-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:16</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/843.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>На какие подвиги идут фотографы ради кадров</Title>
    <itunes:summary>Фотограф, путешественник, руководитель фотошколы Архангельска Николай Гернет рассказал об экспедициях в Арктику и особенностях съемок на арктических просторах.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/831.mp3</guid>
    <Pubdate>04-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:21</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/831.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>100 великих открытий. В чём уникальность фтора</Title>
    <itunes:summary>Фтор – самый опасный, самый агрессивный и самый нужный элемент. Об уникальности фтора рассказал сооснователь проекта Sciencely и популяризатор науки Михаил Каптюг.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/828.mp3</guid>
    <Pubdate>04-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:51</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/828.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Летний отдых. Главные астрологические события лета 2025</Title>
    <itunes:summary>Астрологические события лета обещают быть весьма насыщенными. Что приготовил нам звездный календарь, рассказала астропсихолог Ольга Сорокина.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/659.mp3</guid>
    <Pubdate>03-06-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:02</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/659.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Летний отдых. Зачем смотреть на небо летом</Title>
    <itunes:summary>Космофизик и популяризатор науки Анна Шустова рассказала об основных астрономических событиях, которые можно визуально увидеть на небе этим летом.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/653.mp3</guid>
    <Pubdate>03-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:37</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/653.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Разработки. Микрофонарь озарит кровеносные сосуды – изнутри</Title>
    <itunes:summary>Учёные из Сколтеха модифицировали поверхность полого оптического волокна таким образом, чтобы оно могло функционировать как крошечный фонарь на медицинском зонде для исследования кровеносных сосудов и других полостей в организме изнутри. Подробно об исследовании рассказал профессор Центра фотоники и фотонных технологий Сколтеха Дмитрий Горин.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/637.mp3</guid>
    <Pubdate>03-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:14</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/637.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Как читать корейские сказки</Title>
    <itunes:summary>Об особенностях корейских сказок рассказала Мария Осетрова, PhD in Korean Studies, научный сотрудник Центра корейских исследований Института Китая и современной Азии РАН, автор тг-канала &quot;Читаю и пишу о Корее&quot;.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/629.mp3</guid>
    <Pubdate>03-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:29</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/629.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Дилемма заключённого: как рациональность заводит в тупик</Title>
    <itunes:summary>Дилемма заключённого — один из самых известных парадоксов сотрудничества. Как она работает рассказал популяризатор науки Сергей Акинфиев.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/628.mp3</guid>
    <Pubdate>03-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:17</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/628.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Юмор. Почему русские не смеются</Title>
    <itunes:summary>Тренер по радости, смехотерапевт, клинический психолог, мастер и амбассадор Йоги Смеха в России, двукратный чемпион мира по смеху Митя Ефимов рассказал об особом отношении к смеху в русской культуре.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/624.mp3</guid>
    <Pubdate>03-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:40</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/624.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Летний отдых. Что приготовить летом</Title>
    <itunes:summary>В жаркие летние дни хочется включать в рацион лёгкие и освежающие блюда. Летние супы становятся настоящим спасением в зной, даря ощущение прохлады и свежести. Своими секретами приготовления освежающих холодных супов поделился кулинар, гастрономический обозреватель Антон Аренс.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/438.mp3</guid>
    <Pubdate>02-06-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:09</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/438.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Летний отдых. Как правильно отдыхать, чтобы действительно отдохнуть</Title>
    <itunes:summary>Нейропсихолог Ирина Хвингия рассказала, почему нужно отдыхать и как правильно это делать, почему не получается отдохнуть и как этому научиться.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/436.mp3</guid>
    <Pubdate>02-06-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:32</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/436.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Афиша. Малый театр: краткий путеводитель по спектаклям</Title>
    <itunes:summary>Режиссер Александр Вельмакин рассказал о готовящейся премьере на сцене Малого театра – спектакле «Весьма остроумная и превесёлая комедия о виндзорских жёнушках», а режиссер-постановщик Владимир Драгунов – о спектакле &quot;Маленькая опера&quot;, который уже идет в Малом театре.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/431.mp3</guid>
    <Pubdate>02-06-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:44</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/431.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Наука. Как стать изобретателем в эпоху, когда &quot;всё уже придумано&quot;</Title>
    <itunes:summary>Как стать изобретателем в современном мире, какие навыки для этого необходимы и почему профессия изобретателя остается одной из самых востребованных и перспективных, рассказал инженер-изобретатель, художник, руководитель компании по созданию интерактивных экспонатов «Механиум» Сергей Цысс.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/426.mp3</guid>
    <Pubdate>02-06-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:31</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/426.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Лунный посевной календарь садовода: миф или реальность</Title>
    <itunes:summary>Практика лунного садоводства существует уже несколько тысячелетий, однако возникает вопрос: действительно ли посевы, привязанные к фазам Луны, дают какой-либо эффект? Разбирались с агрономом и биологом Михаилом Воробьевым.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/415.mp3</guid>
    <Pubdate>02-06-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:14:56</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/415.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Космос. Как появился Байконур</Title>
    <itunes:summary>2 июня 2025 года исполняется 70 лет со дня основания космодрома и города Байконур. О легендарном космодроме, рассказал Павел Гайдук, заместитель заведующего научно-экспедиционным отделом Московского Музея космонавтики.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/407.mp3</guid>
    <Pubdate>02-06-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:14</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/278/407.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Как работает сыворотка правды</Title>
    <itunes:summary>В художественных произведениях герои, получившие сыворотку правды теряют способность сопротивляться и говорят исключительно правду. Однако в реальной жизни это вещество действует несколько иначе. Как на самом деле работает сыворотка правды, рассказал химик, руководитель ХимЦентра при Президентском Физмат лицее 239, доцент университета ИТМО, автор страницы “Блог Химика” Денис Байгозин.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/995.mp3</guid>
    <Pubdate>30-05-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:20:15</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/995.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Как оценивают картины</Title>
    <itunes:summary>Может ли непримечательная, на первый взгляд, картина известного художника стоить целое состояние? Почём нынче настоящее искусство? На эти и другие вопросы ответила Полина Уханова, искусствовед, эксперт моды и искусства, основательница «Школы Мода+Искусство».</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/991.mp3</guid>
    <Pubdate>30-05-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:47</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/991.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>В рабочий полдень. Детство и день рождения</Title>
    <itunes:summary>В программе прозвучали:&lt;br&gt;
Надежда Кадышева и Ансамбль Золотое Кольцо – Широка река&lt;br&gt;
Fleetwood Mac – Everywhere&lt;br&gt;
Jason Donovan – Sealed with a Kiss&lt;br&gt;
Jason Donovan, Kylie Minogue – Especially for You&lt;br&gt;
Kylie Minogue – Magic&lt;br&gt;
Ohasis – Don&#x27;t Look Back In Anger&lt;br&gt;
Led Zeppelin – Kashmir&lt;br&gt;
Lenny Kravitz – Fly Away&lt;br&gt;
Lenny Kravitz – Human&lt;br&gt;
Юрий Антонов – Море&lt;br&gt;
The Rolling Stones – Beast Of Burden&lt;br&gt;&lt;br&gt;Слушайте плейлист &lt;a href=&quot;https://vk.com/mayakfm?z=audio_playlist-35744422_2426_c2cf22511e27cfdb40&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;в нашей группе ВКонтакте&lt;/a&gt;</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/981.mp3</guid>
    <Pubdate>30-05-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:41</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/981.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Кулинария. Какая еда ассоциируется с детством</Title>
    <itunes:summary>Шеф-повар и кандидат исторических наук Антон Прокофьев поделился своими наблюдениями о том, какие блюда вызывают самые тёплые воспоминания у людей о детстве и почему определённые блюда остаются в памяти на всю жизнь.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/964.mp3</guid>
    <Pubdate>30-05-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:03</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/964.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Как отличить лягушку от жабы</Title>
    <itunes:summary></itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/957.mp3</guid>
    <Pubdate>30-05-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:18</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/957.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Детство. Так ли опасно цифровое детство</Title>
    <itunes:summary>Куратор магистратуры по цифровым методам в гуманитарных исследованиях ИТМО  Полина Колозариди рассказала о влиянии цифрового пространства на развитие детей и подростков, современных тенденциях и возможных рисках цифрового детства.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/774.mp3</guid>
    <Pubdate>29-05-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:12:25</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/774.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Детство. Как детство влияет на взрослую жизнь</Title>
    <itunes:summary>Как ранние годы формируют нашу психику и поведение, как стиль воспитания и отношения в семье влияют на будущее человека и как детство формирует нашу самооценку и уровень уверенности в себе, – рассказала психолог и психотерапевт Екатерина Бурмистрова.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/770.mp3</guid>
    <Pubdate>29-05-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:43</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/770.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Цифровой мир. Типичные ошибки при работе с нейросетью</Title>
    <itunes:summary>Многие пользователи воспринимают нейросети аналогично поисковым системам, не учитывая их способность генерировать сложные и контекстуализированные ответы. О распространенных ошибках, с которыми сталкиваются пользователи при работе с нейронными сетями рассказал Дмитрий Сошников, доцент факультета компьютерных наук ВШЭ, кандидат физико-математических наук.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/761.mp3</guid>
    <Pubdate>29-05-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:17</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/761.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Подарок на всю голову. Как работать с завистью</Title>
    <itunes:summary>Психолог-консультант, клинический психолог Елена Нагельман рассказала, что такое зависть и как она проявляется, какие психологические и социальные факторы способствуют её появлению, как зависть может воздействовать на наше самочувствие и отношения с окружающими, как превратить негативные эмоции в мотивацию для личного роста.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/753.mp3</guid>
    <Pubdate>29-05-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:49</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/753.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Геология. Почему Удоканская аномалия волнует ученых</Title>
    <itunes:summary>Ведущий научный сотрудник лаборатории стратиграфии верхнего докембрия Геологического института РАН. Антон Колесников рассказал, что такое Удоканская аномалия, как и когда она была обнаружена аномалия и какие исследования уже проводились,  какие новые данные и гипотезы появились, благодаря изучению аномалии....</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/748.mp3</guid>
    <Pubdate>29-05-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:33</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/748.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Химия еды. Зачем блюдам нужна кислота</Title>
    <itunes:summary>Зачем добавляют кислоту в маринады? Как действуют йогурт, лимонный сок или вино на мясо и рыбу при мариновании? Почему часто к рыбе, даже приготовленной, подают лимон? Можно ли готовить кислую еду в чугунной посуде? Почему человек эволюционно научился распознавать кислый вкус? Эти и другие вопросы разъяснил доцент кафедры химической физики функциональных материалов МФТИ&quot;, создатель Телеграм-канала &quot;Квант еды&quot; Валентин Новиков.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/744.mp3</guid>
    <Pubdate>29-05-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:58</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/744.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Детство. Каким был первый мультфильм</Title>
    <itunes:summary>Шеф-редактор авторских проектов «Союзмультфильма» Сергей Капков рассказал о зарождении анимации и знаковых работах &quot;Союзмультфильма&quot; для развития отечественной анимации.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/559.mp3</guid>
    <Pubdate>28-05-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:26</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/559.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Детство. С чего началась история детского кино</Title>
    <itunes:summary>Руководитель методического кабинета Центра кинопедагогики и медиакультуры МПГУ, автор Телеграм-канала «Диалог культур» Артем Гаспаров рассказал о ранних советских кинотеатрах скрытых взрослых историях, вшитых в детские фильмы и прокомментировал некоторые знаковые детские фильмы советских режиссеров.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/551.mp3</guid>
    <Pubdate>28-05-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:47</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/551.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Путешествия. ЮНЕСКО в России: где искать объекты культурного наследия</Title>
    <itunes:summary>В нашей стране есть такие места, которые стоит увидеть своими глазами хотя бы раз. Об объектах ЮНЕСКО в России рассказал руководитель команды путешественников по России &quot;Градусы Открытий&quot;, профессиональный географ, кандидат географических наук Сергей Пищулов.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/546.mp3</guid>
    <Pubdate>28-05-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:57</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/546.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Сепарация детей</Title>
    <itunes:summary>Чем старше дети, тем больше они отдаляются от родителей. Как быть?
Свои вопросы для психолога &lt;a href=&quot;https://smotrim.ru/forms/2201&quot;&gt; присылайте через форму&lt;/a&gt;</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/526.mp3</guid>
    <Pubdate>28-05-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:02</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/526.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Искусство. Как устроена поддержка молодых художников</Title>
    <itunes:summary>Какие возможности предоставляет система поддержки молодых талантов в сфере искусства, как культурные центры и галереи способствуют развитию молодых художников и образовательных программах, рассказала 
основатель Центра современного искусства “Винзавод”, который стал важной платформой для множества начинающих художников Софья Троценко.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/520.mp3</guid>
    <Pubdate>28-05-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:41</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/520.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Навыки. Как стать техническим писателем</Title>
    <itunes:summary>Программист, преподаватель факультета компьютерных наук Высшей школы экономики и Университета Иннополис, автор книг «Элегантные объекты» и «Наш код» Егор Бугаенко, рассказал, как получить первый опыт и начать свою карьеру в техническом писательстве, а также, какие навыки необходимы для этой профессии.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/517.mp3</guid>
    <Pubdate>28-05-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:08</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/517.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Детство. Как появилась детская музыка</Title>
    <itunes:summary>Об истоках детской музыки, как менялась детская музыка и роли музыки в развитии детей, а также, что слушают современные дети, рассказала музыковед, культуролог, автор подкаста, книги и Telegram-канала «Искусство для пацанчиков» Настя Четверикова.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/344.mp3</guid>
    <Pubdate>27-05-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:20:40</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/344.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Детство. Когда возникла детская литература</Title>
    <itunes:summary>Как зарождалась детская литература и какой путь она прошла, когда появились первые произведения для детей и как они трансформировались, рассказал Юрий Доманский, профессор кафедры теоретической и исторической поэтики РГГУ, доктор филологических наук.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/337.mp3</guid>
    <Pubdate>27-05-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:19:13</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/337.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Как появились названия грибов</Title>
    <itunes:summary>При слове «гриб» сразу представляется корзина подосиновиков, подберезовиков, лисичек, белых… Старший преподаватель Института лингвистики РГГУ и Школы лингвистики НИУ ВШЭ Антон Сомин рассказала, как появились названия грибов: волнушка, поганка, груздь, маслята, опята, сморчок, трюфель, сыроежка...</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/322.mp3</guid>
    <Pubdate>27-05-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:52</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/322.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Спорт. Как начать заниматься йогой</Title>
    <itunes:summary>Первый сертифицированный преподаватель йоги Айенгара в России и основатель сети “Йога Практика”. Елена Ульмасбаева рассказала, то такое йога и развенчала распространенные мифы о ней и её доступности.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/315.mp3</guid>
    <Pubdate>27-05-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:08</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/315.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>БиоЛогично. Как клетки общаются друг с другом</Title>
    <itunes:summary>Как клетки &quot;общаются&quot;, а вернее сказать обмениваются информацией друг с другом? Какие при этом происходят сопутствующие процессы? Кратко и чётко объяснил Сергей Харитонов, молекулярный биолог, автор телеграм канала «Сергей Харитонов Science»</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/312.mp3</guid>
    <Pubdate>27-05-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:39</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/312.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Антропология. Как изменились семейные ценности</Title>
    <itunes:summary>Как трансформировались семейные ценности на протяжении времени, что изменилось в представлениях о семье и какие новые тенденции появились, рассказала Дарья Радченко, антрополог и старший научный сотрудник Института общественных наук РАНХиГС.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/311.mp3</guid>
    <Pubdate>27-05-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:24</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/311.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Детство. Как относились к детству в разные времена</Title>
    <itunes:summary>Детство не так давно стало беззаботным и счастливым временем жизни. Совсем недавно быть ребёнком значило быть бесправным. Как менялось отношение к детству? Этот вопрос рассматривался с социологической и исторической точек зрения с участием заведующей лабораторией социально-демографической политики, доцента и кандидата социологических наук, демографа Екатерины Митрофановой и историка Марата Сафарова.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/147.mp3</guid>
    <Pubdate>26-05-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:38:25</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/147.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>ДНК неизвестного предка в геноме человека</Title>
    <itunes:summary>В геноме современного человека нашли ДНК неизвестного вида людей. Какие предположения есть у ученых, кто мог передать нам эти гены и за что они отвечают, рассказал популяризатор науки, автор канала &quot;Популярная наука&quot; Александр Дементьев.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/141.mp3</guid>
    <Pubdate>26-05-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:45</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/141.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Василий Калинников: музыкальный гений из народа</Title>
    <itunes:summary>Основная часть творчества Василий Калинникова – симфонические произведения, в которых он зарекомендовал себя как талантливый продолжатель традиций П.И. Чайковского. О жизни и творчестве композитора рассказала  Юлия Казанцева, пианистка, кандидат искусствоведения, автор телеграм-канала «Музыка для всех».&lt;br&gt;
Прозвучали фрагменты из произведений композитора: Симфония N1 и Элегия.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/127.mp3</guid>
    <Pubdate>26-05-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:21</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/127.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Социальное выгорание: почему мы устаем от людей</Title>
    <itunes:summary>В современном мире, насыщенном коммуникациями и социальными взаимодействиями, всё чаще возникает проблема социального выгорания. Руководитель департамента клинических, психологических и педагогических основ развития личности Московского городского университета. Лариса Овчаренко рассказала, что такое выгорание и как оно отличается от обычной усталости, причинах и как справиться с социальным выгоранием.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/121.mp3</guid>
    <Pubdate>26-05-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:53</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/121.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Последнее воскресенье мая – День химика – Национальный проект «Новые материалы и химия»</Title>
    <itunes:summary>Советник Российского Союза химиков Алина Рыбина рассказала, как и когда появился День химика и почему он так важен для профессионального сообщества; как День химика связан с нацпроектом «Новые материалы и химия», о профессиональной реализации, каким должен быть процесс подготовки кадров для химической отрасли, как изменится роль химии в ближайшие 10–20 лет и какие новые продукты или технологии могут появиться в ближайшее время благодаря науке Химия.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/118.mp3</guid>
    <Pubdate>26-05-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:36</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/277/118.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Работа в театре и кино: взгляд изнутри</Title>
    <itunes:summary>Автор книги &quot;Разбор роли&quot;, психолог по первому образованию, актер театра и кино по второму, сценарист, педагог, создатель авторского курса «Психология для актеров» в Театральной школе Константина Райкина Илья Кожухарь рассказал о книге, поделился внутренним взглядом работы в театре и кино, психологии любимых персонажей и как актерские навыки могут помочь в обычной жизни.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/700.mp3</guid>
    <Pubdate>23-05-2025 13:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:13:28</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/700.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Безопасность. Кто такие &quot;белые хакеры&quot;</Title>
    <itunes:summary>Руководитель международного центра цифровой криминалистики Санкт-Петербургского Федерального исследовательского центра РАН Андрей Чечулин рассказал о специфике работы «белых хакеров», их роли в обеспечении кибербезопасности и особенностях расследования цифровых преступлений.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/686.mp3</guid>
    <Pubdate>23-05-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:24</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/686.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>В рабочий полдень. 23 мая 2025 года</Title>
    <itunes:summary>В программе прозвучали:&lt;br&gt;
Найк Борзов – Не плачь&lt;br&gt;
AС/DC – Dirty Deeds Done Dirt Cheap&lt;br&gt;
ZZ Top – Cheap Sunglasses&lt;br&gt;
Ramones – We Want The Airwaves&lt;br&gt;
Александр Пушной – Андрей Губин Ночь (кавер)&lt;br&gt;
Ева Польна – Весь мир на ладони моей&lt;br&gt;
Del Amitri – Always The Last To Know</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/679.mp3</guid>
    <Pubdate>23-05-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:09:51</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/679.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Питание. Гендерное питание: какие продукты полезны для мужчин и женщин</Title>
    <itunes:summary>Организмы мужчины и женщины весьма сильно отличаются друг от друга. Об отличии женского и мужского питания, рассказала Анна Гончарова, эксперт по коррекции питания и образу жизни.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/663.mp3</guid>
    <Pubdate>23-05-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:33</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/663.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Длинношеее: чем еще интересны жирафы</Title>
    <itunes:summary>В ходе очередной встречи зоолог, популяризатор науки, фотограф дикой природы, лауреат премии &quot;За верность науке&quot; Илья Гомыранов рассказал, чем, кроме длинной шеи , интересен жираф.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/660.mp3</guid>
    <Pubdate>23-05-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:25</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/660.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Волга. Маршруты по Волге</Title>
    <itunes:summary>Приближается лето, и путешествие на берег Волги может стать замечательной альтернативой отдыху на морском курорте. Этот регион предлагает не только возможность насладиться природой и купанием в реке, но и множество других интересных занятий, которые могут сделать ваш отпуск незабываемым. О городах на Волге, которые можно посетить, а это Нижний Новгород, Казань, Ульяновск,  Самара и Саратов рассказал Олег Меркурьев, тревел-блогер, автор блога &quot;Путеводный Меркурьев&quot;.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/473.mp3</guid>
    <Pubdate>22-05-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:29:32</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/473.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Как разобраться в своей натальной карте</Title>
    <itunes:summary>Профессиональный практикующий астролог, специалист западной натальной и прогностической астрологии 
 Оксана Малкова объяснила, что такое натальная карта и какие элементы в нее входят,  рассказала, как правильно читать и понимать свою натальную карту, а также о практическом ее применении.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/448.mp3</guid>
    <Pubdate>22-05-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:23</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/448.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Какими картами пользуются астрофизики</Title>
    <itunes:summary>О типах астрономических карт, используемых в астрофизике, технологии их создания, применении в исследовании, а также о перспективах развития астрономических исследований, рассказал астрофизик и популяризатор науки Антон Бирюков.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/445.mp3</guid>
    <Pubdate>22-05-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:19</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/445.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Мозг. Сон по науке: что известно нейробиологам</Title>
    <itunes:summary>Старший научный сотрудник центра нейробиологии и нейрореабилитации Сколтеха, кандидат биологических наук Лев Яковлев рассказал о современных исследованиях и открытиях в области сна, которые помогают лучше понять процессы, происходящие в мозге во время сна.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/440.mp3</guid>
    <Pubdate>22-05-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:37</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/440.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Механизм продаж. Как работает маркетинг в индустрии моды</Title>
    <itunes:summary>Что такое маркетинг в индустрии моды и как он устроен, объяснила доцент Департамента маркетинга Высшей школы бизнеса НИУ ВШЭ, кандидат экономических наук Татьяна Ветрова.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/437.mp3</guid>
    <Pubdate>22-05-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:22</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/437.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Волга. Река Волга как часть культурного кода</Title>
    <itunes:summary>Кандидат культурологии и преподаватель Московского гуманитарного университета Ольга Хлопонина напомнила, что  такое культурный код, рассказала о символическом значении реки и важности Волги, ее значении в разные исторические периоды.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/270.mp3</guid>
    <Pubdate>21-05-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:30:10</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/270.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Туризм. Как отправиться в литературное путешествие по России</Title>
    <itunes:summary>Руководитель &quot;Литрит — литературные путешествия&quot; Яна Камберович рассказала о маршрутах и программах Литрит, которые включают посещение музеев, литературных усадеб и городов, связанных с известными писателями.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/317.mp3</guid>
    <Pubdate>21-05-2025 12:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:15:41</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/317.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Бабушка и внук</Title>
    <itunes:summary>Психолог и психотерапевт прокомментировала письмо 33-летней Ирины. Проблема в том, что свекровь с самого рождения внука пытается обесценить Ирину с мужем в глазах 1,5-летнего ребёнка. .&lt;br&gt;Свои вопросы для психолога &lt;a href=&quot;https://smotrim.ru/forms/2201&quot;&gt; присылайте через форму&lt;/a&gt;</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/242.mp3</guid>
    <Pubdate>21-05-2025 12:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:17:48</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/242.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Астма – не приговор: мифы и правда о заболевании</Title>
    <itunes:summary>Как отличить астму от других респираторных заболеваний? Какие методы диагностики используются для подтверждения астмы? Каковы основные принципы лечения астмы? Какие мифы вокруг астмы существуют? Как можно управлять астмой в повседневной жизни? Как физическая активность влияет на астму? Как стресс может повлиять на симптомы астмы? На эти и другие вопросы ответила Наталья Трушенко, кандидат медицинских наук, врач-пульмонолог, доцент кафедры пульмонологии Сеченовского университета.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/240.mp3</guid>
    <Pubdate>21-05-2025 11:30:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:16:09</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/240.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>100 великих открытий. Нефть и нефтехимия</Title>
    <itunes:summary>Сооснователь проекта Sciencely и популяризатор науки Михаил Каптюг рассказал, что такое нефть и как она образовалась, какая бывает нефть,  что делают из нефти и как, какое значение нефть занимает в современном мире и когда мы сможем отказаться от нефти.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/237.mp3</guid>
    <Pubdate>21-05-2025 11:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:18:13</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/237.mp3"/>
  </item>
  <item>
    <Title>Волга. Какую роль сыграла Волга в истории России</Title>
    <itunes:summary>До второй половины XVI столетия Волга протекала по территориям нескольких государств, где проживали самые разные народы. И только в 1556 году вся она – от истоков до устья – вошла в пределы Российского государства. Преподаватель истории МГПУ Ольга Алёшина рассказала о влиянии реки на формирование государства, развитие торговли и не только.</itunes:summary>
    <guid isPermaLink="true">https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/055.mp3</guid>
    <Pubdate>20-05-2025 13:00:00</Pubdate>
    <itunes:duration>00:31:47</itunes:duration>
    <enclosure url="https://cdn-v.smotrim.ru/audio/mp3/test/001/276/055.mp3"/>
  </item>
</channel>
</rss>